【樂活道】伍淑清林子峰的共業 - 藍友斑

【樂活道】伍淑清林子峰的共業 - 藍友斑

雖然伍淑清不完全代表美心，但即使美心管理層跟她切割，都無法撇清關係。資料圖片

author
記者 : 藍友斑

執筆之時，本身想寫優品360（2360），因看了《蘋果》的林子峰專訪；誰知一覺醒來，伍淑清的「放棄港青論」又洗版，思前想後，不如將兩者一起寫。

優品和美心應該是這幾個月來最「倒楣」的公司，連月來多次成為示威者的目標，被裝修、焚燒不計其數，從事公關拆彈的人，應該感觸良多吧，此兩案例絕對是反面教材；我有一深藍友人，他問我這兩間公司「何以至此」？

我無意在此溯本求源，如果要我寫兩者的最大共同痛點，就是沒有及時止血；他們都嚴重低估網民的憤怒。

這場示威之所以引起舉世矚目，是因為黃色這邊初期的超級文宣，仍記得網民在極短時間便組織了各國語言版本的全版報紙廣告，這也是招惹藍色覺得黃色有「外國勢力」攪局的主因。港府、企業公關後知後覺，他們從沒想到一向溫馴的港人竟如此勇武，真的會放火、爆破，林鄭沒有在最少傷害的時間撤回逃犯條例，企業公關沒有及時與某些個人言論切割，傷口於是越弄越痛。

腦殘者口沒遮攔

林子峰在優品360接連被破壞後，突然醒了，他接受《蘋果》專訪，態度相對真誠，說如果有證據證明自己參與福建幫打人，就捐出所有股份；就算連一向不光顧360的內子，看完訪問也說了一句同情話，覺得林子峰的公司被破壞很可憐。基本上優品360已經是血流不止，差點變成植物人了，但至少去到最後一刻，林子峰知道不能再逃避。

美心的伍淑清，卻繼續火上加油，她雖然只佔很少部份的美心股份，卻繼續口沒遮攔，似乎一人連累公司也沒所謂，畢竟含着金鑰匙出生，講話不接地氣，譬如說要放棄香港年輕人，真是絕頂反智，這不是政見問題，而是腦袋有問題，任你黃藍都好，都不可能大口氣到說自己放棄年輕人吧？毛主席都會說「世界是年輕人的」，伍婆婆又有甚麼靈丹妙藥，覺得自己能「永續」下去？

藍某當然知道伍淑清並不完全代表美心，但在這個超快世代裏，任你美心管理層如何跟伍婆婆切割，都無法撇清關係了，是伍淑清放棄了港青，還是港青將放棄美心，這一點不言而喻。我奉勸為美心講好話的人，在護主之前，好好想清楚自己的主子是否不可救藥；人藍腦不一定殘，但腦殘就一定口沒遮攔。

藍友斑

本欄逢周三刊出

伍婆婆智力顯然係有問題